\documentclass[../../projlab]{subfiles}
\begin{document}

\makeatletter

\ifSubfilesClassLoaded{
	\coverpage{2. Leadás}
	%\renewcommand{\filePath}[1]{./../../ #1}
	\def\filePath[#1]{./../../#1}
}{}

\makeatother

\chapter{Analízis modell kidolgozása 1.}

\markdownInput[shiftHeadings=1]{\subfix{Object-catalog.md}}

\section{Statikus struktúra diagramok}
\comment{Az előző alfejezet osztályainak kapcsolatait és publikus metódusait bemutató osztálydiagram(ok). Tipikus hibalehetőségek: csillag-topológia, szigetek.}

\diagram{docs/img/BMElogo}{Demó}{3cm}

\section{Osztályok leírása}
\comment{Az előző alfejezetben tárgyalt objektumok felelősségének formalizálása attribútumokká, metódusokká. Csak publikus metódusok szerepelhetnek. Ebben az alfejezetben megjelennek az interfészek, az öröklés, az absztrakt osztályok. Segédosztályokra még mindig nincs szükség. Az osztályok ABC sorrendben kövessék egymást. Interfészek esetén az Interfészek, Attribútumok pontok kimaradnak.}

\input{docs/2_Project/out.tex}

%\subsection{Osztály1}
%\begin{class-template-responsibility}
%    Felelősség leírása
%\end{class-template-responsibility}
%\begin{class-template-interface}
%    Megvalósított interfészek felsorolása
%\end{class-template-interface}
%\begin{class-template-baseclass}
%    Ős-Ősosztály \baseclass Ősosztály... 
%\end{class-template-baseclass}
%\begin{class-template-attribute}
%    \classitem{+A [0..*]}{adattag A}
%\end{class-template-attribute}
%\comment{Milyen publikus, protected és privát  metódusokkal rendelkezik. Metódusonként egy-három mondat arról, hogy mit csinál.}
%\begin{class-template-method}
%    \classitem{+B(A a) : void}{metódus B}
%\end{class-template-method}
%
%\subsection{Osztály2}
%\begin{class-template-responsibility}
%    Felelősség leírása
%\end{class-template-responsibility}
%\begin{class-template-statechart}
%    A belső működéshez tartozó állapotgép
%    \diagram{docs/img/BMElogo}{Az osztály állapotváltozásai}{3cm}
%\end{class-template-statechart}

\section{Statikus struktúra diagramok}
\comment{Az előző alfejezet osztályainak kapcsolatait és publikus metódusait bemutató osztálydiagram(ok). Tipikus hibalehetőségek: csillag-topológia, szigetek.}
\diagram{docs/img/BMElogo}{osztálydiagram}{3cm}


\section{Szekvencia diagramok}
\comment{Inicializálásra, use-case-ekre, belső működésre. Konzisztens kell legyen az előző alfejezettel. Minden metódus, ami ott szerepel, fel kell tűnjön valamelyik szekvenciában. Minden metódusnak, ami szekvenciában szerepel, szereplnie kell a valamelyik osztálydiagramon.}
\diagram{docs/img/BMElogo}{Szekvencia1}{3cm}

\section{State-chartok}
\comment{Csak azokhoz az osztályokhoz, ahol van értelme. Egyetlen állapotból álló state-chartok ne szerepeljenek. A játék működését bemutató state-chart-ot készíteni tilos.}


\section{Napló}

\begin{naplo}
    \naplotag{2021.02.24. 10:00 }{ 2 óra }{ Csapat }
	{ 
		Konzultációs időpontban csapatmegbeszélés.
        Részletesen: \ref{appendix:meeting4}
	}

    \naplotag{2021.02.26. 17:00 }{ 1 óra }{ Csapat }
	{ 
		Konzultációs időpontban csapatmegbeszélés.
        Részletesen: \ref{appendix:meeting5}
	}
\end{naplo}

\begin{toappendix}

	\markdownInput[shiftHeadings=2]{\filePath[docs/meetings/meeting-4.md]}

	\markdownInput[shiftHeadings=2]{\filePath[docs/meetings/meeting-5.md]}
	
\end{toappendix}

\end{document}