\documentclass[../../projlab]{subfiles}
\begin{document}

\makeatletter

\ifSubfilesClassLoaded{
	\coverpage{5. Leadás}
	\def\filePath[#1]{./../../#1}
}{}

\makeatother

\chapter{Szkeleton beadás}

\section{Fordítási és futtatási útmutató}
\comment{A feltöltött program fordításával és futtatásával kapcsolatos útmutatás. Ennek tartalmaznia kell leltárszerűen az egyes fájlok pontos nevét, méretét byte-ban, keletkezési idejét, valamint azt, hogy a fájlban mi került megvalósításra.}

\subsection{Fájllista}

\begin{fajllista}
	\fajl
	{Demo.java} % Kezdet
	{353 byte} % Méret
	{2020.03.26~21:05~} % Keletkezés ideje
	{Demo programosztály} % Leírás
\end{fajllista}

\subsection{Fordítás}
\comment{A fenti listában szereplő forrásfájlokból milyen műveletekkel lehet a bináris, futtatható kódot előállítani. Az előállításhoz csak a 2. Követelmények c. dokumentumban leírt környezetet szabad előírni.}

A fenti fájlokból a javac parancs kiadásával fordítható a tesztelőprogram (az alábbi módon).
Esetleg GUI-val rendelkező fejlesztőkörnyezetből, az annak megfelelő módon.

\begin{verbatim}
    javac -d bin *.java
\end{verbatim}

\subsection{Futtatás}
\comment{A futtatható kód elindításával kapcsolatos teendők leírása. Az indításhoz csak a 2. Követelmények c. dokumentumban leírt környezetet szabad előírni.}

Futtatáshoz a következő parancsokat kell kiadni.
\begin{verbatim}
    cd bin
    java SkeletonEntry
\end{verbatim}

\clearpage
\section{Értékelés}
\comment{A projekt kezdete óta az értékelésig eltelt időben tagokra bontva, százalékban.}
\begin{ertekeles}
	  \ertekelestag{Teszt János}{ ?????? }{100\%}
\end{ertekeles}


\end{document}