\chapter{Grafikus felület specifikációja}

\section{Fordítási és futtatási útmutató}
\comment{A feltöltött program fordításával és futtatásával kapcsolatos útmutatás. Ennek tartalmaznia kell leltárszerűen az egyes fájlok pontos nevét, méretét byte-ban, keletkezési idejét, valamint azt, hogy a fájlban mi került megvalósításra.}

\subsection{Fájllista}

\begin{fajllista}
    
\end{fajllista}

\subsection{Fordítás}
\comment{A fenti listában szereplő forrásfájlokból milyen műveletekkel lehet a bináris, futtatható kódot előállítani. Az előállításhoz csak a 2. Követelmények c. dokumentumban leírt környezetet szabad előírni.}

\begin{verbatim}
javac -d bin *.java
\end{verbatim}

\subsection{Futtatás}
\comment{A futtatható kód elindításával kapcsolatos teendők leírása. Az indításhoz csak a 2. Követelmények c. dokumentumban leírt környezetet szabad előírni.}

\begin{verbatim}
cd bin
java Main.java
\end{verbatim}

\clearpage
\section{Értékelés}
\comment{A projekt kezdete óta az értékelésig eltelt időben tagokra bontva, százalékban.}
\begin{ertekeles}
    \ertekelestag{Dömötör Péter}{ G2Y5TI }{\%}
    \ertekelestag{Sike Ádám}{ E8Z277 }{\%}
    \ertekelestag{Gao Tong}{ I2SVOS }{\%}
    \ertekelestag{Nagy Beáta}{ GPOGC5 }{\%}
    \ertekelestag{Tatai Titusz Miklós}{ IJHLYX }{\%}
\end{ertekeles}

\section{Napló}

\begin{naplo}

    \naplotag{2021.05.10. 10:00 }{ 3 óra }{ Tatai Titusz }
	{ 
		Programozás (bugfixing, stb)
	}
    \naplotag{2021.05.09. 17:30 }{ 4 óra }{ Tatai Titusz }
	{ 
		Programozás (funkciók megvalósítása)
	}
    \naplotag{2021.05.08. 16:00 }{ 4 óra }{ Sike Ádám }
	{ 
		kamera és grafika
	}
    \naplotag{2021.05.9. 18:00 }{ 2 óra }{ Nagy Beáta }
	{ 
		14.dokumentum dokumentáció
	}
    \naplotag{2021.05.09. 19:00 }{ 2 óra }{ Csapat }
	{
        Megbeszélés
    } 	
    \naplotag{2021.05.10. 10:00 }{ 2 óra }{ Csapat }
	{
		Grafikus felület befejezése
	}
    \naplotag{2021.05.09. 19:00 }{ 1 óra }{ Gao Tong }
	{ 
        Main menü 
	}
    \naplotag{2021.05.09. 19:00 }{ 3 óra }{Dömötör Péter}
	{ 
        Grafikus felület programozás
	}
    \naplotag{2021.05.09. 19:00 }{ 5 óra }{ Dömötör Péter}
	{ 
        Grafikus felület programozás
	}
    \naplotag{2021.05.09. 19:00 }{ 5 óra }{Dömötör Péter }
	{ 
        Grafikus felület programozás
	}
    \naplotag{2021.05.09. 19:00 }{ 2 óra }{Dömötör Péter }
	{ 
        Grafikus felület programozás
	}

\end{naplo}

